[di di djent]LIHKG史上第一個Djent撚圍爐post

齊齊吹下水啦
Djent神2月黎香港 大家準備好未

邊度買飛

ticketflap好似有得買

宜家仲有飛賣？黎緊仲有領袖係動物 無撚晒錢

我有聽animal as leaders 但都唔太知djent係咩黎
其實djent姐係點？唔太明

淨係知通常用7、8線結他

Djent呢個名嘅由來呢 其實好簡單

係因為首歌好多底音 Jent Jent聲
咁呢啲人就開始叫佢Djent
就好似你應該聽過嘅Animals As Leaders咁
佢地大部分歌都係咁

不過 最正統形容Animals As Leaders嘅曲風係叫Progressive Metal
所以我會歸類Progressive Metal係Djent
不過Djent唔一定係Progressive Metal

留名等其他師兄補充

補個允
Djent呢個字原本一種攞㴝形容個種pulm mute 聲(Jent jent 聲)嘅字 係periphery 個結他手自已造嘅字

不過後尾直情當左一種genre

其實djent唔算係一個genre黎 反而係形容緊個結他tone
通常係講緊結他palm mute做出黎既jent jent聲同ghost note既d d聲，再加個超強勁noise gate，隻聲set好aggressive咁 出到黎就“djent”喇

djent多數都係progressive metal, 但progressive metal就肯肯定唔等於djent(dream theater一定唔係djent啦)

chon屬於jazz fusions野但都有人話佢地係djent band，polyphia又有人話係djent，總之到而家條線都仲係好模糊 我都唔係好識 總之一句講哂 djent野通常都難玩到仆街果堆啦

應該有既 兩隊仲要同期痴住咁出 隔一個禮拜都冇

而家所有prog都話djent 不過點分類冇咩所謂嘅
(Chon真係好撚7正 )

之前睇個有條日本仔玩djent,雖然唔係好djent但玩到好有日本風味道

係咪youtube果個japanese djent

thanks

樓主有無聽AAL新碟 有首開始係印度風 好特別

冇聽聽日番工聽下先